<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on 某人说</title><link>https://someonesay.it/posts/</link><description>Recent content in Posts on 某人说</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 24 Jan 2022 09:58:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://someonesay.it/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>阅读能力</title><link>https://someonesay.it/posts/%E9%98%85%E8%AF%BB%E8%83%BD%E5%8A%9B/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 09:58:33 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/%E9%98%85%E8%AF%BB%E8%83%BD%E5%8A%9B/</guid><description>昨天在聊天时，提到了阅读习惯，发现我已经丧失了咬文嚼字的能力：看不了长篇大论，无法集中注意力进行逐字阅读。
总结下这和这些年的阅读习惯，以及当下主流中文环境都有关系。
回想起来，自从几乎所有APP都开始推自媒体后，我就戒了新闻APP，几乎所有新闻信息都来自于被动接收。在我看来，99%都自媒体，都是垃圾，内容毫无价值，各种洗稿，同时内容注水严重。此类文章，往往在手机上一目十行都看就能看完。
同时我已经好久没有阅读文学类书籍，这些年看都书籍，基本都是专业类书籍，同时阅读是，均有“查字典”嫌疑，喜欢“挑字眼”，快速查定位关键词，然后“以点带面”，有目的性的进行阅读，因此在阅读是，目光会非常跳跃。
要改变这个问题，唯一的办法就是重新培养阅读习惯，先强迫自己进行逐字逐句的阅读，从文章开始，再到读完一本书，应该就能恢复。
定个小目标，今年过年期间，先完成逐字阅读一本书，任何书都可以。</description></item><item><title>无题20211220</title><link>https://someonesay.it/posts/%E8%B4%A5%E5%85%B4/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 23:17:14 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/%E8%B4%A5%E5%85%B4/</guid><description>其实从网站维护的角度出发，是不应该用这个标题的，毕竟所有文章都丢在一个目录下，这个标题真不好维护。
之所以起这个名，单纯是为了发点啥，但真想不出主题了。
今天的总结可能真就一个“无”字了，无所事事的一天，一事无成的一晚，同时还是无聊的一人。
原计划折腾折腾网站的（不是这个网站），因为未备案，发现开通的香港主机质量实在堪忧，且不说80端口，我连ssh都处于可访问和不可访问的状态来回切换，测试了下，果然大半个中国无法访问静态页面，实在败兴。想关机退钱，才发现阿里云国际版好像完全没销毁轻量主机这一选项，看来只好关机等过期了。至于网站，也不想再继续搭建了。
开着电视用TV 版QQ音乐听歌，结果这傻叉软件，一个劲的给我推荐英文歌，连续标记了几十首不喜欢依旧如此，我听了十几年的习惯，大数据就这？我标记了一大堆周杰伦呢？败兴 * 2。
刷会论坛吧，结果一眼就看到了某帖子标题直接把《蜘蛛侠英雄无归》剧透了个底透。 败兴 *3。
写到这里，莫名的反胃，想来是晚饭的所谓葱油拌面腻的慌。败兴 * 4。
看来这篇流水账的主题出来了，但我也不想修改标题了，不然这篇文章就读不通了，就这样吧。</description></item><item><title>双十二，套路</title><link>https://someonesay.it/posts/%E5%8F%8C%E5%8D%81%E4%BA%8C/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 21:46:29 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/%E5%8F%8C%E5%8D%81%E4%BA%8C/</guid><description>其实此时已经过了双十二快一天了。
都是资本的套路，各种造节，都是生意。作为普通消费者，还是聊聊剁手吧。
对比双十一，双十二淡了很多，基本没人讨论，就我自己来讲，也已经习惯了在双十一的生活采购一些厚衣服，今年也没例外。至于是否真的便宜了，真还没特别去留意，差不多合适买完就算了。
双十二前看了一些东西，结果大字提示说双十二能便宜20块，没辙，等吧，不然就是明着被宰了。双十二当天下单了一些生活品，下午收到快递，本想所谓的“购物节”就此结束。
临睡了，本来想看看订单进展，发现手机APP里的推荐，刷了一圈下来，不知不觉就买了新玩具。果然半夜不能刷购物APP，回想了下，几乎所有“冲动消费”都是在晚上完成的。。。。</description></item><item><title>Adsense进展</title><link>https://someonesay.it/posts/adsense%E8%BF%9B%E5%B1%95/</link><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 23:26:06 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/adsense%E8%BF%9B%E5%B1%95/</guid><description>我在log里提到，我在这个站建立之初，就申请了Adsense，还宣言“一篇文章挑站Adsense”，然而如你所见，至今至今也没出现广告，已说明了结局，哈哈。
之所以有这“挑战”，我自然有自知之明，谷歌是不可能给我过的。而我依然提交了申请，一是因为我只是一口气把计划做的事都做了，毕竟迟早都会申请的；第二则是想试探试探谷歌的“效率”和“门槛”。
至于效率，这点真没得说，我第一次申请的十小时内就收到了答复，结果自然不必多言。第二天发表完文章，处理完邮件又顺势提交了申请。第二封邮件依然非常的效率。不过，这种效率也不是持久的，后来就晾了我很久，我的一个猜测是对付我这种“捣蛋鬼”，最好的办法就是晾着，我不审核你就无法直接提交申请嘛，哈哈。
至于门槛，这点自然我无从得知，这小站子内容过于贫瘠，要我自己审核我也过不了，哈哈。
至于后续，我就不给谷歌捣乱了，还是先填充内容，等自我感觉良好再去申请吧，哈哈。</description></item><item><title>习惯or坚持</title><link>https://someonesay.it/posts/%E4%B9%A0%E6%83%AFor%E5%9D%9A%E6%8C%81/</link><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 23:34:18 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/%E4%B9%A0%E6%83%AFor%E5%9D%9A%E6%8C%81/</guid><description>好像好几天没发文章了，发现一个很奇妙的问题。
一般都说是“坚持写文章”，但就个人来讲，应该改成“习惯写文章”。
如果每天都干同一件事，那后续一天也会很自然都完成这件事，但这只能说是“习惯”，类似“肌肉记忆”。
但一但中断了这个“习惯”，那这个“坚持”就会很自然的被中断。
所以，对我来讲，习惯很重要，习惯了，也就坚持了。</description></item><item><title>正版游戏</title><link>https://someonesay.it/posts/%E6%AD%A3%E7%89%88%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 21:08:42 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/%E6%AD%A3%E7%89%88%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid><description>又到了海外“双十一”的黑五了，各大海外游戏厂商又开始了游戏打折大促，甚至连《动物森友会》里的商店也因为黑五而打了7折。
本人是一名任豚，从红白机时代开始接触，到现在也这么多年了，目前已经基本不在电脑上玩游戏，主力游戏设备是Nintendo Switch，因此主战场自然是Nintendo eshop了，不过由于此前想玩的都已入手，基本已无需再补票了，这次黑五只入了一款《Just dance 2022》。
在了解线报的过程中，发现一个事情挺有意思的，早些年，大家说到游戏，一般都会用 ”下“ 这个动词，而现在大家讨论中更多的是用 “买” 了。
作为曾经很多朋友眼中的”正版侠“，我为我使用的软件都进行了付费，我甚至花了我2个多月的零花钱购买了windows专业版的key，仅仅是为了使用hyper-v而将oem自带的home版windows更新到pro版本，同时我给一些朋友处理问题时，也只使用试用版。我朋友同学有时候看我玩游戏问我要拷贝，我说花钱买的，回敬的也都是”人傻钱多“的眼光。
而现在，我身边的朋友会主动给我发steam的链接推荐购买游戏，也有不少趁着打折入手正版软件，作为善良守序阵营，表示一切都好起来了。
突然想到一个论点很有意思：”XX软件/游戏是好游戏，但不值得我为它花钱“，我只想说一句：贱不贱啊。</description></item><item><title>公众号</title><link>https://someonesay.it/posts/%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 00:10:53 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7/</guid><description>半夜学习，等待操作的结果（已经过去20分钟了。。。），此时手机想起，是一条公众号推送。
平时我基本不看公众号，而刚刚的消息，来自于一个某职能机构的官方公众号，已经忘记什么时候，以及为啥会关注这个公众号了。而推送的内容，看了一眼标题，标准的标题党，八成是偏软文，实时果然如此。顺手滑了下，这个公众号发表的文章全是此类，遂取关了该公众号。
去好友里一看，原来我关注了这么多公众号呢？而且好多都完全没印象，还有一半是餐饮行业的。随手点开一些，发现有的早已停更多年，亦有点开无反应的，还有彻底沦落为垃圾号的，更有甚者直接被冻结的。取关了一波，时间流瞬间清净了。
当前干点啥都要微信，连点个菜就要关注公众号，到最后就这样了。
最近这些年各大平台都在圈地自萌，垄断流量入口，把流量引向自家APP，在我看来简直就是糟粕，还是怀念早些年开放的互联网环境。都说互联网是有记忆的，前些天我还依靠只言片语的记忆，通过搜索引擎搜到了一篇文章。然而现在信息分散成了一个个公众号，想必若干年后这些记忆也直接没了吧。
花了15分钟写了这么些，刚刚操作的结果终于返回了，然而失败了。。。</description></item><item><title>涨涨涨</title><link>https://someonesay.it/posts/%E6%B6%A8%E6%B6%A8%E6%B6%A8/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 23:02:32 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/%E6%B6%A8%E6%B6%A8%E6%B6%A8/</guid><description>又是一个周末，依旧不想做饭，点开外卖APP，发现已然吃不起外卖了。
早期平台砸钱圈用户的时候，那时候外卖是真便宜啊，十几块就能吃的挺好的，而现在，已经不可能了，基本上翻了2-3倍，量还少了。
点外卖也是各种套路，菜品价看似不贵，点完一看包装费好几块，还得额外加外送费，一加起来这些额外费用小10块。
现在真吃外卖，外卖平台的会员几乎是必开的，这又是一个坑，早期外卖会员还会送一些优惠券，确实能省一点钱，现在基本没了，而且就算叠券了也不便宜。
早期如果送晚了，会有优惠券补偿，现在顶多就一条毫无歉意的短信，短信里还把责任都推给了外卖员和商家，合着平台啥都不用担呗，我最离谱的一次是上午不到11点下了单，结果到了下午4点还没送出。店家那边和我说11点10分就已经出餐，平台光派单又不安排外卖员。而我在APP里，完全没有平台的联系入口，只有一个催促商家的按钮和商家的电话。而这单，最后系统直接取消了，平台一点表示都没有。
看着水涨船高的信用卡账单，唉，还是老老实实自己做饭吧。</description></item><item><title>思路很重要</title><link>https://someonesay.it/posts/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E5%BE%88%E9%87%8D%E8%A6%81/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 22:43:55 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E5%BE%88%E9%87%8D%E8%A6%81/</guid><description>今天的两件事，一件是帮客户解决问题，结果思维定势，咨询了大哥，wow，原来还能这么干呢。
还是这个客户，双方都咬定己方没错，但结果就是有问题，排查了一天没得到结果。甲方就是甲方，直接说不行就掰了吧，和领导沟通。领导脱离我的角色，也跳出客户的角度，从第三方视角做了一个设想，10分钟后得到了验证，问题出在客户那边。对方也欣然接受，炸药桶被扑灭。
思维很重要，如果一种思维无法解决，尝试跳出自己的角色思考，或许就能找到关键点。
另外，少些抱怨，别拿吐槽当习惯。</description></item><item><title>垃圾114</title><link>https://someonesay.it/posts/%E5%9E%83%E5%9C%BE114/</link><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 10:55:20 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/%E5%9E%83%E5%9C%BE114/</guid><description>何为114？就是114DNS，想必了解点技术的，都用过114.114.114.114的DNS，一直被作为万能DNS而口口相传。
我也用了蛮久的，毕竟好记。直到某天，我发现我自己的域名（已备案）在114下竟然无法解析，后来我给他们发了好几封邮件后才恢复正常，从此，我就不再推荐114了，自己也没再使用。
也算井水不犯河水，我以为从此两清了，实则我太年轻了。
今天突然发现一些服务无法访问，而且所有节点都挂了，我一度怀疑是服务器问题，因为我两个设备均如此。
我问了朋友，结果他那云淡风轻，遂开始自我排查，最后发现是114无法解析服务域名导致的，公司路由器上DHCP配置了114。果断改丫的，刚点了确定，网页就刷出来了。
我把我的情况分享了我朋友，成功发展一位反114人士，表示要远离114保平安。</description></item><item><title>重看龙珠</title><link>https://someonesay.it/posts/%E9%87%8D%E7%9C%8B%E9%BE%99%E7%8F%A0/</link><pubDate>Sat, 13 Nov 2021 22:05:55 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/%E9%87%8D%E7%9C%8B%E9%BE%99%E7%8F%A0/</guid><description>可能是真的老了，越发开始怀旧，最近又开始把《龙珠》翻出来看。
想来上次看《龙珠》，已经记不清多少年前了，可能还是小学时吧，看的是电视上播的，也就是辽配正版。而这次，是下载的盗版，看的过程中发现了不少不同。
本次看的时候选择的是辽配音轨，同时开了字幕，首先，是画面阉割，其实龙珠里的男的，人均老色鬼（哪怕是孙悟空，也因过于纯洁有不少少儿不宜的画面），这些画面很自然就没了。
其次是翻译，还是一样的问题，一些无法切除的画面里依然有一些少儿不宜的台词，辽配版对这些台词进行了修改，小时候没感觉，现在再看，明显感觉怪怪的。
还有就是发现其实龙珠里有不少主题BGM，辽配版是没有的，在这些画面上对比日语版就显得很单薄。
其实上面这些，倒也能理解，也很感谢当时的工作人员，有了他们才能把这优秀的作品引进到国内，成为一代人的童年回忆。
再就是发现龙珠里也是啥人都有，鸟山明居然在里面画了一个同性恋（辽配翻译成了人妖），而且还是个恋童癖（画面被阉割了），也是蛮超前的了。</description></item><item><title>多媒体测试</title><link>https://someonesay.it/posts/%E5%A4%9A%E5%AA%92%E4%BD%93%E6%B5%8B%E8%AF%95/</link><pubDate>Fri, 12 Nov 2021 10:04:44 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/%E5%A4%9A%E5%AA%92%E4%BD%93%E6%B5%8B%E8%AF%95/</guid><description>图片 视频 .video{text-align:center} 原始代码 # 图片 ![猫猫](/images/cat.jpg) # 视频 &amp;lt;style&amp;gt; .video{text-align:center} &amp;lt;/style&amp;gt; &amp;lt;div class=video&amp;gt;&amp;lt;video src=&amp;#34;/videos/demo.mp4&amp;#34; controls=&amp;#34;controls&amp;#34; width=&amp;#34;500&amp;#34; height=&amp;#34;300&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/video&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;</description></item><item><title>盛大开业</title><link>https://someonesay.it/posts/%E7%9B%9B%E5%A4%A7%E5%BC%80%E4%B8%9A/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 23:03:04 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/%E7%9B%9B%E5%A4%A7%E5%BC%80%E4%B8%9A/</guid><description>这是第一篇文章，发表成功就代表正式开业了，否则继续折腾。</description></item></channel></rss>