<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>随想 on 某人说</title><link>https://someonesay.it/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/</link><description>Recent content in 随想 on 某人说</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 24 Nov 2021 00:10:53 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://someonesay.it/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>公众号</title><link>https://someonesay.it/posts/%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 00:10:53 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%8F%B7/</guid><description>半夜学习，等待操作的结果（已经过去20分钟了。。。），此时手机想起，是一条公众号推送。
平时我基本不看公众号，而刚刚的消息，来自于一个某职能机构的官方公众号，已经忘记什么时候，以及为啥会关注这个公众号了。而推送的内容，看了一眼标题，标准的标题党，八成是偏软文，实时果然如此。顺手滑了下，这个公众号发表的文章全是此类，遂取关了该公众号。
去好友里一看，原来我关注了这么多公众号呢？而且好多都完全没印象，还有一半是餐饮行业的。随手点开一些，发现有的早已停更多年，亦有点开无反应的，还有彻底沦落为垃圾号的，更有甚者直接被冻结的。取关了一波，时间流瞬间清净了。
当前干点啥都要微信，连点个菜就要关注公众号，到最后就这样了。
最近这些年各大平台都在圈地自萌，垄断流量入口，把流量引向自家APP，在我看来简直就是糟粕，还是怀念早些年开放的互联网环境。都说互联网是有记忆的，前些天我还依靠只言片语的记忆，通过搜索引擎搜到了一篇文章。然而现在信息分散成了一个个公众号，想必若干年后这些记忆也直接没了吧。
花了15分钟写了这么些，刚刚操作的结果终于返回了，然而失败了。。。</description></item><item><title>涨涨涨</title><link>https://someonesay.it/posts/%E6%B6%A8%E6%B6%A8%E6%B6%A8/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 23:02:32 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/%E6%B6%A8%E6%B6%A8%E6%B6%A8/</guid><description>又是一个周末，依旧不想做饭，点开外卖APP，发现已然吃不起外卖了。
早期平台砸钱圈用户的时候，那时候外卖是真便宜啊，十几块就能吃的挺好的，而现在，已经不可能了，基本上翻了2-3倍，量还少了。
点外卖也是各种套路，菜品价看似不贵，点完一看包装费好几块，还得额外加外送费，一加起来这些额外费用小10块。
现在真吃外卖，外卖平台的会员几乎是必开的，这又是一个坑，早期外卖会员还会送一些优惠券，确实能省一点钱，现在基本没了，而且就算叠券了也不便宜。
早期如果送晚了，会有优惠券补偿，现在顶多就一条毫无歉意的短信，短信里还把责任都推给了外卖员和商家，合着平台啥都不用担呗，我最离谱的一次是上午不到11点下了单，结果到了下午4点还没送出。店家那边和我说11点10分就已经出餐，平台光派单又不安排外卖员。而我在APP里，完全没有平台的联系入口，只有一个催促商家的按钮和商家的电话。而这单，最后系统直接取消了，平台一点表示都没有。
看着水涨船高的信用卡账单，唉，还是老老实实自己做饭吧。</description></item><item><title>思路很重要</title><link>https://someonesay.it/posts/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E5%BE%88%E9%87%8D%E8%A6%81/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 22:43:55 +0800</pubDate><guid>https://someonesay.it/posts/%E6%80%9D%E8%B7%AF%E5%BE%88%E9%87%8D%E8%A6%81/</guid><description>今天的两件事，一件是帮客户解决问题，结果思维定势，咨询了大哥，wow，原来还能这么干呢。
还是这个客户，双方都咬定己方没错，但结果就是有问题，排查了一天没得到结果。甲方就是甲方，直接说不行就掰了吧，和领导沟通。领导脱离我的角色，也跳出客户的角度，从第三方视角做了一个设想，10分钟后得到了验证，问题出在客户那边。对方也欣然接受，炸药桶被扑灭。
思维很重要，如果一种思维无法解决，尝试跳出自己的角色思考，或许就能找到关键点。
另外，少些抱怨，别拿吐槽当习惯。</description></item></channel></rss>